中共撕毀國際條約必有惡果

中共撕毀國際條約必有惡果
（時事評論員 黃世澤） - 黃世澤

習近平近日會見林鄭月娥時，暗示要香港就國家安全立法，亦即就《基本法》23條立法。在馬凱被拒入境事件後就來23條立法，在中共的政治邏輯而言是十分之自然。只不過，習近平在中美貿易戰背景下，這樣做要冒撕毀國際條約之險，對中國經濟的影響可能是災難性的。

對那些思想水平維持於大清帝國慈禧身邊朝臣水平的土共，香港既然屬於中國，就是一個普通中國城市。但香港是一次大戰後但澤自由市以來，另一個以國際條約確立自治地位的城市。儘管主權是中國的，但中國必須讓香港依據在英治時代享有的各種權利下繼續自治。這亦是香港能為中國吸進大量資金的基礎，沒有《中英聯合聲明》保證各種權利，不可能有《美國—香港政策法》，令香港可以繼續使用美元作為聯繫匯率基礎，亦不可能令投資者利用香港作為進出中國的主要投資平台。

上海無可否認曾經是遠東最繁華的大城市，但為何上海迄今難復1949年前的風華？因為上海的基礎來自公共租界的各類西方制度，在國民黨年代還能勉力維持，去到共產黨就完全破壞，上海的人才因此紛紛來到香港。除非上海實施類似香港的一國兩制，否則上海要挑戰香港根本是不可能的。

現在中國想的是撕毀條約。撕毀了條約，外國資金就會撤走，西方國家可以對中國採取任何手段回應，不用再客氣了。而已經習慣依靠外貿生存，人民普遍過慣物質主義生活，還有巨額外債需要處理的中國，又怎可以生存下去？文革是何等瘋狂，中國人當時還習慣吃大鍋飯的生活，毛澤東都知道要對香港長期利用，一直容忍英國人管治這個城市，並用作與外面世界的跳板。很明顯，習近平個人魅力以至管治權威不如毛澤東，但有些事上失去理智的程度，比毛澤東更嚴重。

有些思想仍然在大清帝國義和拳亂水平的土共，認為撕毀國際條約沒有甚麼大不了，不知德國在兩次大戰撕毀條約的後果。德國在一次大戰以為英國不會為1839年《倫敦條約》保證的比利時中立而戰，結果在100年前11月11日，德國吞下最大敗果。希特拉以為撕毀《凡爾賽和約》沒有問題，這不單他本人，以至很多德國人都不得善終，連縱容他撕毀和約的英國首相張伯倫，都留下千古罵名。

撕毀《中英聯合聲明》，搞《基本法》23條，肯定會為中國帶來災難結果，因為國際秩序體系以及和平，都是靠一紙紙國際條約保證。現在中國悍然撕毀條約，若然沒有後果的話，那請問誰能制約中國這個巨獸？因此，《基本法》23條只能是永遠不執行的一條，這才是符合中國現在以至未來的利益。很不幸，中國歷史充斥的是一個個只有權力慾而沒有政治眼界的自私鬼。

黃世澤
時事評論員

上一則
上一則
習近平見港澳團的玄機 (潘小濤)

下一則
下一則
G20峯會 大和解還是大對罵 (周光暉)